[真係好熱] 暹粒唔止有吳哥窟遊記

第一次打遊記 文筆唔好跪求各位巴絲細力啲屌
寫之前首先多謝殺手基沙文巴打 我去之前都參考過佢個POST

上個月完成左6日柬埔寨暹粒之旅 真係好熱
各位要去既話最好揀返11-2月
當地人都話呢段時間係最舒服最岩旅遊既
4月份已經屬於淡季少人黎

無論你係揸BNO定係特衰去柬埔寨都係要簽證既
有3個方法整VISA
online apply既要等幾日 同埋記住要印2張出黎 入境交一張出境交一張
亦都可以去尖沙咀個領事館整或者去到先落地簽都得
個人唔建議落地簽因為條龍都幾長

柬埔寨既貨幣叫里爾 不過遊客多數都係用返美金
基本上你見到既野都會有美金標價
細過1美金既找錢就會俾里爾你 4000里爾=1美金
同埋要留意佢地找俾你既美金可能會殘殘地
最好就叫佢地找過第張俾你 因為佢地會堅拒唔收殘殘地既紙幣
咁到時D殘既美金就會用唔到 陪住你返香港

吳哥窟有幾宏偉? 真係要去到先至感受到當年吳哥王朝既曾經輝煌
希望呢篇遊記可以引起到你對柬埔寨既興趣啦
送幾張菲林機影既相俾大家先

用富士部傻瓜即棄菲林機影

我都上個月頭去咗6日 真係好正

推

行程表
Day 1 落機 夜晚行market同酒吧街
Day 2 吳哥窟大圈
Day 3 吳哥窟外圍
Day 4 日出+吳哥窟細圈
Day 5 洞里薩湖+浮村tour
Day 6 戰爭博物館

有機會應該會去多次
因為吳哥窟真係好大 唔想走馬看花同埋咁chur 所以有部分景點係skip左冇去
不過真係要揀返冇咁熱既日子去

我去嗰陣睇天氣話有雨 仲以為會幾大鑊 點知都係曬咗咁多日淨係晏晝天陰咗下落雨粉
不過喺洞里薩湖同埋細圈山上面嗰個廟都睇唔到日落

五月尾都係去六日 巴打有冇咩可以提點下？

點影到咁少人既相

認真 吳哥窟去2日就夠..因為睇黎睇去都係差唔多

我上次去星光行搞簽證，等左15分鐘就可以拎走

Day 1
我係搭UO去既 1645到暹粒機場

就land個陣影落去既

個邊機場冇機橋 全部人都係行梯車落
同埋幾有渡假村feel 樸素得黎設計都有心思

我地住個間酒店有安排tuk tuk黎接我地 司機一早舉定牌等我地
坐tuk tuk會硬食塵 所以可以戴個韓仔黑色口罩
馬路隔離都好多人擺檔

喺酒店settle左之後就坐tuk tuk出去pub street食野先

串燒1蚊串好抵食
個pizza大大個都係6-7蚊USD 而且係好食既
最緊要係啤酒1蚊杯咋 完全唔使就住個荷包

食飽之後就行下pub street
pub street對遊客黎講可以算係市中心 附近重有幾個market可以行
話明pub street就梗係酒吧林立 目測數量可能拍得住老蘭
同埋有好多餐廳同士多 日用品同手信都可以喺度包辦曬

一睇住個廚師炒到出曬火 就想食多幾串串燒

行完之後就坐tuk tuk返左酒店休息喇

我上個月中去已經37度 巴打睇住小心中暑
買110度既防曬 最好戴住黑超去吳哥窟啦
帽可以去到先買 買頂草帽去玩岩曬feel

2個字 耐性

外圍其實算少人 多數等一陣就會影到冇人既相
細圈就比較多人 特別係大陸旅行團 所以都好難影到冇人既相

我去個陣都多雲呀 所以睇唔到靚日落

lm

我同行有個FD話想個visa可以釘埋落本passport做紀念
所以都去左星光行整

不過我懶所以online做左

有冇叫雞

唯一見過當地靚少少既女仔

冇呀
不過我個男仔fd係old market有艷遇
佢行行下俾個疑似人妖揸左一下屎忽

個人妖係其中一個兜客既骨妹

有冇食happy pizza ?

太好喇 兩個禮拜後出發 咁岩就見到你出遊記 支持！
買機票前完全冇諗過天氣 而家擔心會中暑
想問下樓主有冇plan 行程定去到先搵下tour /司機？
繼續留名睇遊記

留名

黎緊會講
請繼續追post

當地女仔應該唔係幾岩我地口味

支持 下星期出發

樓主去之前有咩準備

Lm支持

岩先1月去都係3x度 冇分別

好正

用stopasia啦，全部人都係用依個 好方便

上年7月去咗6日，中間有3日用黎行大細外圈
個邊真係好好好熱又曬，日日都帶條毛巾出去同痴退熱貼 如果唔係真係會熱死
暹粒真係無乜野做 行完啲圈返酒店訓返2 3個鐘就去返pub street hea 晚晚都係咁 不過幾寫意
依兩張係巴肯山影既日落 係上面等咗2個幾鐘

等等下落雨 落完之後仲出彩虹

吳哥窟日出 朝早4點起身 天都未光就係個到等
不過都值得 同埋真係好撚多人

分享完畢

要帶既野同平時去旅行差唔多 記得帶埋蚊怕水同防曬

最緊要去之前真係要約界略了解下吳哥歷史
至少知道自己會去咩廟參觀
如果唔係去到就會唔知自己睇緊咩

日落好靚呀
可惜我捕左2日都係多雲 影唔到靚日落

Day 2

今日正式開始吳哥窟行程喇

有breakfast既morning先係good morning
所以要食個靚早餐先出發

酒店自助早餐質素都唔錯 要食飽先有力去行吳哥窟

重有白色喵星人陪食

11點幾就出發喇 我地一行5個人book左架7人車坐
我地book左間叫asean angkor guide既包車
3人150USD 除返開每人都係30蚊
而家諗返起好慶幸唔係包tuk tuk去
因為每行完一個景點就可以衝返上車抖暑 唔怕中暑

首先司機會帶我地去買飛先

我地買左3 day pass
買個陣要影張相 跟住將你個樣印上去張飛度
過程都好快搞掂

呢張係司機俾我地睇既地圖
你可以話俾佢知你想去邊度 咁佢就會安排個行程次序
又或者交曬俾佢話事都得

第一站去東美蓬寺 East Mebon

東美蓬寺建於10世紀中 原先係水庫中心既一座廟 要搭船先去到
作為答謝神明既島廟 曾經以水中金字塔既姿態屹立
直到近代已經乾左塘 所以而家可以直接行入去

下一站係去Ta Som廟
Ta係對長輩既尊稱 Som係人名
呢座廟係12世紀建成 紀念一位驍勇善戰既將軍啊Som

呢座廟最大既打卡位就係東門
成座門樓俾棵絞殺榕騎住 好似同個門融為一體咁

行過左東門就會見到有熱情既小朋友sell你野
我就幫襯左一疊10張postcard 盛惠1USD
平過係pub street買好多

之後司機帶左我地去吳哥窟入面間餐廳食lunch

普通高棉菜 不過不失啦

同場加映走地心穎

上個月去日日濕住咁行
熱到胃口都冇乜

我有時都熱到冇乜胃口
不過好彩冇落雨

我之前去果陣
雄心壯志同個fd諗住三日都踩單車
踩左一日發現唔撚對路

上年12月1個去，好正，用stopasia 個app 可以了解d 浮雕內故事已經打算再去一次

巴打， 可唔可以借圖一用？

見到有隊鬼佬都係踩單車
個身濕到好似著衫焗桑拿咁

去之前完全唔知有呢個app
做左傻仔買本旅遊書當雞精咁睇

真

餐廳出面有個水池 喺柬埔寨黎講都算係清

食飽就繼續大圈仔行程
寶劍寺 Preah Khan 係12世紀戰勝占婆人後建成
用黎擺放當時戰勝占婆人既聖劍

出面有疑似護城河 唔肯定

呢度有好多擘天巨樹

呢度既長廊既門越近中心點 高度卻越低
就係想入黎既人逐漸彎腰低頭 抱住謙卑之心去敬畏神

有部分仲修復緊

吳哥窟既宏偉唔單止係起得有幾靚同埋格局上既設計
精細既牆上雕刻都令人嘆為觀止

行完寶劍寺之後我地已經有3個團友捱唔住
要收埋自己係架車度抖 所以話book架7人車真係岩曬我地
我就同淨低既戰友殺入下一站涅槃寺 Neak Pean
呢度係以前既醫院 先由巫醫診斷病症 跟住病人再到唔同方位出口 跪低以藥水沐浴治病 有冇效真係唔知 反正佢地就信左

入去個條路沿路兩邊都係光脫脫

行完條長路入到去就有種世外桃源既感覺

冇留太耐 因為我都開始有少少頂唔順
而且仲要留力行返頭先條光脫脫路出去 曬到傻左
返到車司機即刻拎濕毛巾同凍水俾我地
個濕毛巾有類似藥油既味道 敷完之後成日人翻生曬
租車包埋既service真係好貼心

巴打可唔可以分享下住既地方

有冇得take out 返酒店食

如果係pub street 去吳哥窟 車費大概幾錢
5月尾去 咩都未諗

你意思係單程去？
包架車玩比較好喎入面好大

呢張price list係我酒店既 應該都差唔多價錢

Lm

Thanks
因為係我自己一個去 所以好難預

我住個間叫pavilion indochine hotel
環境唔錯 有個細泳池

包自助早餐 我住左5晚每人大約400幾蚊
如果鐘意貓既可以諗諗呢間
因為每朝都會有主人陪你食早餐

巴打可以試下喺度搵下同路人
聽講背包客棧都可以搵人夾租車

我租架7人車玩3日總共俾左150usd
一個人可以租架tuk tuk 會平一截

如果租單車係唔係真係會死人？

我就咁行都想死
上面有巴打話踩左一日就放棄左

你6日預左幾錢洗費？

係咪報一日stopasia之後幾日都用可以個app? 想另外包車遊覽，但又想用佢個app

用埋stopasia啦，人地咁好服務

利申都係4月去左6日

4個人book架5人車驚逼，想book8人車

講埋Day 2先
去完涅盤寺之後喺車休息左一陣
跟住就出發去變身塔 Pre Rup 以前既王室火葬場
傳說國王喺度火化完會升仙 用另一個身份統世界 所以就有變身塔呢個名

比較特別既係呢個係平台係用紅磚砌成
同埋呢度特別多石獅雕像

幾隻獅子棟喺度好有氣勢

除左巴肯山之外 變身塔都係睇日落既熱門地方
好處係唔使上山落山 而且少人好多

可惜既係太多雲 影唔到日落

完左第一日既吳哥窟大圈行 就出返pub street
食左杯炒雪糕 3USD

跟住去左試fish massage
開始係細魚先 一放對腳落就成堆魚夠衝過黎奶腳
種感覺好奇怪好似俾針拮咁 但坐耐左就會習慣
跟住佢會叫你試下大魚 感覺大魚食腳皮有效好多
人一世物一世 去到點都要試下

夜晚都係食返同一間餐廳 所以唔po相喇

連埋租車個30蚊 total好似用左220usd

條路你揀岩日子去會滿晒水 好靚

係
不過有遺憾先會有動力再去多次

個pizza有冇加料先

好似係

留名
嚟緊6月都會自己一個去，淨係買咗機票咩都無搞

之前8月去涅槃寺 周圍都係水 好靚

第一次去係跟團 宜家都想自己去返次慢慢睇

原來咁多巴打會諗住獨遊

可能冷門地方難搵伴

反而日本我會獨遊
冷門地方有伴感覺會安心d

包車個到需唔需要提前book 㗎定即刻available?

2樣都得
不過我覺得book左先穩陣

有無打疫苗

黎到Day 3喇

今日係外圍既行程 第一個景點係女王宮 Banteay Srei
女王宮主要供奉印度教的濕婆神 全個建築群差唔多都係用紅砂做原料
所以行完一圈出黎之後鞋底就變左粉紅色

女王宮面積唔大 幾座細廟集中係中間
每間廟都有守衛看門口

認住呢個就係濕婆

返出去個陣會有個幾大既market
不過賣黎賣去都係差唔多既野 都冇乜興趣睇

行完女王宮就即刻上返車去下一站崩密列 Beng Mealea
一個鐘既車程最岩用黎補眠
崩密列己經同叢林融為一體 處於一個荒廢既狀態

有人話宮崎駿既天空之城係參考崩密列
我覺得其實Temple Run更加似係參考呢度黎設計
因為喺崩密列參觀係要不斷擒高擒低

唔少本土既僧侶都會黎參觀 吸收天地靈氣

其實行崩密列算係舒服 因為周圍都係樹蔭
下一站巴孔廟就真係對體能既大挑戰

冇呀

8月去，多謝分享

推一推先

早兩年聖誕去咗，join 個local 騎牛牛同坐船仔，都幾過癮
個導遊係咁講柬埔寨既情況，失業率高，d 人寧願去附近既國家做野都唔留係柬埔寨
戰後孤兒又多，政府冇資源，成個國家窮撚到仆街
聽完成個tour 都有d sad

幾個月前去咗，真係講得冇錯，啲女質素真係麻麻，夜晚啲扯皮條係咁話用普通話講”打炮打炮？ktvktv？”，心諗咪玩啦

下個星期就出發 正 樓主寫快啲

6月去留名

上回講到話準備去巴孔廟 Bakong Temple

睇返張相又諗起個條路有幾難捱
真係曝曬 行到半路企係樹蔭下面抖個陣順便影呢張相

巴孔廟係羅洛士遺跡群入面規模最大既寺廟
亦都係遺跡群入面我地唯一去左既廟
上去之前會先經過皇家休息室
算係比較保存得好既小型建築物

跟住重有皇家火化場

行到上去回望返 好彩上面有好多地方遮到太陽

除左石獅之外呢度重有石象

行完bakong之後我地幾個港孩就頂唔順離開左吳哥窟
去左市中心河邊一間cafe hea左個幾鐘休息
之後就起行去Made in Cambodia Market

即係手作市集 入面賣既野高質D之餘價錢都拍得住香港
行厭左普通market既話一定要黎睇睇尋寶

Market中間空地會有表演睇 好多鬼佬都喺度坐好耐

呢度既貓貓比起香港都係偏瘦

太攰冇乜胃口 喺market附近一間餐廳叫左煲湯同D小食就當係晚餐

食完就搭tuk tuk返酒店喇

會加快返多謝支持

見到都冇乜興趣

巴打都有join個湖既船tour?
真係要走入條村同埋聽個導遊講先了解到柬埔寨真實既情況
連最基本既教育政府都保障唔到 好多學堂都係要靠捐款先可以繼續run
係成個trip感受最深既一日

個tour 就係睇吳哥，騎牛同坐船遊眉公河
仲有一part 係探孤兒院
孤兒院就整書籤咁

LM支持 準備自己去

想請教下果邊啲使費如何
黎緊大約去一個星期
帶500美金夠唔夠用

早2年落地簽都好快
而家有evisa?

我用左三百幾美金咋 不過就冇乜買野
最大洗費就係吳哥窟 3 day pass 盛惠62usd

有喇
去到唔使排多個隊快好多

我個tour係坐船遊洞里薩湖同埋去浮村參觀
睇黎下次我可以試下玩你個tour

佢地應該興幼齒

我見4月旱季，我冇去到湖

5月尾想獨遊 想問巴打個tour係邊報

我記得得一個人報係貴，越多人報就越平
邊間就真係唔記得，我fd 搞
佢都係上機前上網是但google 一間報，冇特別搵，sor

好啦唔該巴打

其實真係唔應該旱季去
本身係想喺個湖睇日落
但個導遊話而家水位太低睇日落唔靚
所以唔安排睇日落

Thx

黎到Day 4 司機約左我地4點8出發去小吳哥睇日出
完全係迷糊狀態咁出發
酒店好好準備左個早餐盒俾我地 有面包同生果

上面睇blog話左邊睇會D 所以就直接去霸個靚位先
吳哥窟的日與夜
但係睇睇下唔對路 個太陽好似唔岩位喎跟住即刻走過去右邊

就係為左影呢張個太陽喺塔尖中間出黎既相
不過我都係覺得左邊影小吳哥靚D

睇日出的人們

上面有巴打問點樣影到冇人既相
其實真係睇地方 小吳哥就真係比較難喇

睇完日出就入小吳哥睇

跟住要排隊上去寺廟山
原裝既石樓梯斜度有成70度 原意係想朝拜既人手腳並用爬上去show佢有幾神心 但由於試過有遊客爬個陣跌死左 所以後來就增設返個木梯同扶手俾人行上去

由此我畏高既關係 落去個陣震過打尿震

唔係講笑 小吳哥真係多人過我前2日睇過既景點加埋
同埋大量喺其他地方好少見到既旅行團

下一站係吳哥城 Angkor Thom 亦都可以叫大吳哥
係10-15世紀吳哥王朝既首都王城
而家一般都係會經南門入

喺門口影完相就上返車去巴戎寺 Bayon
呢度係高棉的微笑既發源地

到處都見到微笑緊既四面佛像
上網睇過呢度有好多壁畫睇 但真係太熱同埋人山人海既關係所以冇心情去搵 有興趣大家去到可以花D時間搵下

隨便影左D都好靚

吳哥城除左Bayon之外 仲有空中花園 鬥象台 王宮等等既景點
不過我地就淨係揀左最特別既Bayon去睇各位可以單手遊出公海既巴打應該有體力睇埋其他

之前見樓主話好熱 但睇相啲人都會著長褲
想問下五月尾去 樓主建議點著好？
係咪一定唔可以背心短褲 捉得嚴唔嚴？

好似係女人先唔可以背心短褲？

好多人都會買條花花長褲黎著
其實都幾舒服 不過要小心爆呔
不過唔怕曬黑小腿既我都係覺得著短褲好

上小吳哥既寺廟山唔可以露肩衫同埋條褲要遮到膝頭哥
個規矩冇分男女既 會有人檢查

鯊魚肉食

短褲唔係太短都ok
冇想像咁嚴 ，同埋真係超熱

我有去埋之後嗰啲，其實冇咩特別

其實唔打預防針得唔得？懶得去打

上年六月一丁友去咗4日 真心覺得正
不過我覺得3日乜都夠

我都係著左條岩岩好遮到膝頭既短褲

記唔記得第3張係邊度

我同幾個朋友都冇打呀

唔洗打，邊到聽番黎

唔洗打

空中宮殿

下星期出發，樓主有無包車好推介
另外去4日3夜 實質玩得個2日 大小外圈應該點樣排法好

玩一個/兩個圈算啦

包車上邊貼左圖果個

獨遊應該stop asia包車好定去到再搞?
唔知果邊tuk tuk車有冇得同佢講話包一日幾錢

咁既話一日大圈一日細圈啦

可以去到先再包tuk tuk既 不過我唔知價位係點
你可以去到個邊酒店叫佢地幫你搵車都得 佢地知公價幾多

睇呢d第二日開始審美疲勞

早餐隻蛋係咪加左大麻happy jor

stop asia la,出邊包車 條友走左你冇仇報

stopasia,有專人用中文同你聯絡

完左先比錢

聽日出發 求祝福

8日7夜 去埋金邊 比想像中諗既洗得多錢

第二日已經開始覺得度度都睇緊一樣既野

巴打諗多左係胡椒粉黎咋
不過同大麻一樣會食上癮 隻味好正

利申未食過大麻

巴打會唔會考慮開live遊記呀

預告 聽晚會有更新

自己一個去？

想問下樓主你揀左邊個tour? 我岩岩上左佢地個網睇 唔知有咩分別

冇巴打咁好心機
見到啲行程要好早都頭痕緊

好 終於寫到黎Day 5
點解個標題係暹粒唔止有吳哥窟
答案就係今日呢個洞里薩湖+浮村trip
如果大家係唔止黎3日的話 建議大家可以join呢個tour
我喺kk day book既 165蚊一位幾抵玩

12點司機同導遊就到酒店門口等我地
導遊好健談 一上車就係咁撩我地講野
重同我地講左好多吳哥窟同柬埔寨既歷史

一路上都好荒蕪

導遊話雨季個陣呢D地方都會俾水浸曬 所以洞里薩湖雨季舍 面積會大3倍
黎到上船既地方 嚇左一嚇 因為本身以為係有個碼頭

上左隻艇仔之後就沿住河道出去洞里薩湖

呢條就係佢地既橋 我諗我應該會跌落水

無錯呢條黃過黃河既河就係浮村居民賴以為生既河道
食玩痾都喺度 沿途都見到D細路係水入面
講真D水花淺左幾滴上黎已經見到條褲同個袋有撻跡
真係想像唔到如果要我跳落去會係咩一回事
但的而且確 係有好多人生活喺呢度

冇耐就去到湖既範圍喇

導遊帶左我地去呢個浮台度休息hea下

唔知點解養左隻大雀喺度
一入到去見到佢企喺度真係呆左 諗緊究竟係咪真既雀

原來呢度係養鱷魚既地方 重有2隻真既鱷魚標本喺度嚇下人

走上上層就可以睇曬個湖....既一小部分

隻雀跟住左我地行

抖夠睇夠之後就回程返去 落地親身感受呢條空邦魯浮村

我地係join呢個tour

想問樓G邊到揾好西食

我地除左睇日出之外 朝朝早都喺酒店嘆完早餐睇完貓先出發

好西就冇食到
好東西就喺pub street周圍都有得食 BBQ好出色
同埋強烈推介呢個夾餅

2蚊美金咋 大件又好食
喺pub street小販檔會見到

同埋呢度既cafe都幾高汁 行開可以留意下

岩岩行完pub street番黎 入面啲鋪頭個物價冇想像中咁平

但啤酒就真係好平

手信個D真係唔算特別平
手工野直情係香港價錢
不過飲飲食食都算物有所值

上年六月去 玩埋玩野越四驅車

謝樓G教路

聽晚再研究下先

巴打可以試下呢間 喺night market門口
我第一晚係食呢間 pizza同串燒都好食

千其唔好去red angkor restaurant... 大伏